{
    "question": "1.Diketahui : jarak kota Jakarta-kota Bandung adalah 200 km    \u00a0\u00a0 Ditanya : Berapa skala pada peta jika jarak kedua kota pada peta 12 cm?\r\n2.Diketahui : Pada suatu peta,jarak 20 km ditunjukkan dengan jarak 4 cm\r\n\u00a0\u00a0 Ditanya : Beraoa km jarak yang ditunjukkan dengan panjang 16 cm?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1.skala = jarak pada peta : jarak sebenarnya<br>skala = \u00a012 cm/200km\u00a0<br>skala = \u00a012 cm/20000000cm sederhanakan masing masing dibagi 12<br>skala = \u00a0 1/1,66<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pak-sanusi-memiliki-sebuah-toko-bunga-dua-hari-sekali-prety-sela-757",
            "question": "Pak sanusi memiliki sebuah toko bunga. dua hari sekali prety selalu membersihkan dan merapikan kembali semua bunga - bunga setiap vas supaya pembeli terpesona memandangnya. prety adalah salah seorang karyawan ditoko itu yang bertanggung jawab untu membersihkan dan menata kembali bunga bunga tersebut sekali dalam dua hari. setiap kali\u00a0 membersihkan prety selalu mengamati waktu yang diperlukan untuk membersihkan satu tangkai bunga hampir sama. isi vas nomor 1 adalah 30 tangkai, vas nomor 2 adalah 27 tangkai,vas nomor 3 adalah 33 tangkai dan vas nomor 4 berisi 15 tangkai. untuk membersihkan dan menata vas yang nomor 1 memerlukan waktu selama 5 menit.    a. berapa waktu yang diperlukan untuk membersihkan bunga pada vas nomor 4?\r\nb. bunga pada vas nomor berapa yang terjual, jika waktu yang digunakan untuk membersihkan dan menata tiga vas bunga yang tinggal hanya 13 menit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin<br>maaf kalau salh<br>a 30/5 = 6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  \u00a0 =\u00a0 6 x 15 = 80<br>b. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-bangun-datar-jajar-genjang-594",
            "question": "Apa pengertian dari bangun datar jajar\u00a0genjang\u00a0?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jajar genjang adalah\u00a0<span>angun datar\u00a0</span>dua dimensi<span>\u00a0yang dibentuk oleh dua pasang\u00a0</span>rusuk<span>\u00a0yang masing-masing sama panjang dan\u00a0</span>sejajar<span>\u00a0dengan pasangannya, dan memiliki dua pasang\u00a0</span>sudut<span>\u00a0bukan\u00a0</span>siku-siku<span>\u00a0yang masing-masing sama besar dengan sudut di hadapannya.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bangun datar jajar genjang adalah bangun datar yang luas bidangnya di dapat dengan mengalikan alas dan tinggi bangun tersebut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-4-x-22-tolongg-jawab-ini-dongg-pleasee-793",
            "question": "2 - ( 4 + x )\u00a0\u2265 - 22\r\ntolongg, jawab ini dongg, pleasee!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>2 - ( 4 + x )\u00a0\u2265 - 22<br></span><br>-2 - x\u00a0 \u2265 - 22<br>- x\u00a0 \u2265 - 22 + 2<br>- x\u00a0 \u2265 - 20<br>\u00a0x\u00a0 \u2265 20<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-dibawah-ini-yang-merupakan-persaaan-linear-satu-variabel-109",
            "question": "Manakah dibawah ini yang merupakan persaaan linear satu variabel ??     a. 2x - 4 = 8\r\nb. -4 + 3s + 24\r\nc. -8 - d\u00b2 = 32\r\nd. 5 (u - 2) + u - 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 2x - 4 = 8<br>c. -8 - d2 = 32<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantuin-dong-3-bilangan-merupakan-barisan-aritmatika-s321-dan-829",
            "question": "Bantuin dong:)    3 bilangan merupakan barisan aritmatika. S3=21 dan hasil kalinya 280. Tentukan ketiga bilangan itu !\r\npake cara yaa pliss makasihh:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]S_3=21\\\\a+(a+b)+(a+2b)=21\\\\3a+3b=21\\\\a+b=7 \\rightarrow b=7-a\\\\\\\\a(a+b)(a+2b)=280\\\\a(7)(a+2(7-a))=280\\\\a(a+14-2a)=40\\\\a(-a+14)=40\\\\-a^2+14a-40=0\\\\(-a+10)(a-4)=0\\\\a=10\\ atau\\ a=4\\\\utk\\ a=10,b=-3 \\rightarrow bilangan\\ tsb:10,7,4\\\\utk\\ a=4,b=3 \\rightarrow bilangan\\ tsb:4,7,10[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "809",
            "question": "",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo ada soal kyk gitu inget!!! (a+b)\u00b2= a\u00b2+2ab+b\u00b2<br>(\u221a5+\u221a3)\u00b2<br>5+2\u221a15+3<br>8+\u221a15<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "([tex](  \\sqrt{8}  )^{2} [/tex]<br>=[tex] \\sqrt{64} =8[/tex]<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-9-5x-2-gt-x-23-adalah-386",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari 9 - 5(x + 2) &gt; x + 23 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "9-5 ( x+2)= x + 23<br>4x+8=x+ 23<br>4x-x=23-8<br>3x=15<br>x=15/3=5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "9 - 5(x + 2)\u00a0<u>&gt;</u>\u00a0x + 23<br>9\u00a0-\u00a05x - 10\u00a0<u>&gt;</u>\u00a0x + 23<br>9 - 10 -23\u00a0<u>&gt;</u>\u00a0x + 5x<br>-24\u00a0<u>&gt;</u>\u00a06x<br>-6\u00a0<u>&gt;</u>\u00a0x<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-semesta-yang-mungkin-dari-balok-kubus-adalah-948",
            "question": "Himpunan semesta yang mungkin dari ( balok, kubus ) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "himpunan yang memungkinkan<br>- { himpunan bangun ruang }<br>- { himpunan bangun ruang segi 4 }<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "693",
            "question": "",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jadi 10+6=16<br><br>begitu saja kak jawabanyy<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-x-peubah-pada-a23581321maka-himpunan-penyelesaian-621",
            "question": "Untuk x peubah pada A={2,3,5,8,13,21},maka himpunan penyelesaian dari 2x + 3 &lt;_ - 2 adalah.........    \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x+3&lt;-2<br>2x + 3 - 3 &lt; -2 -3<br>2x &gt; -5<br>2x:2x &gt; -5:2<br>x &gt; -2,5<br>jadi, himpunan penyelesainnya {} himpunan kosong",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}